<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>R on R Lille</title>
    <link>https://rlille.fr/categories/r/</link>
    <description>Recent content in R on R Lille</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-FR</language>
    <lastBuildDate>Tue, 26 Oct 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://rlille.fr/categories/r/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Analyse Spatiale Sous R, Avec L&#39;Extension {sf}</title>
      <link>https://rlille.fr/post/2021-10-26-spatial-analysis-sf/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rlille.fr/post/2021-10-26-spatial-analysis-sf/</guid>
      <description>Bonjour à toutes et tous,
R Lille organise un nouveau MeetUp sur le thème :
Analyse Spatiale Sous R, Avec L’Extension {sf}
   ![](images/2021-11-18.png)  --  [Résumé]
Bien qu’initialement non conçus spécifiquement pour l’analyse spatiale, un certain nombre de packages ont émergé sur le logiciel R.
Les trois principaux sont {rgdal} qui permettait d’importer des données spatiales (shapefile, …), {sp} qui fournit les outils pour analyser les données, les mettre en formes, etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Être Un•e Utilisateur•rice De R Résilient•e</title>
      <link>https://rlille.fr/post/2021-10-05-resilient-r-user/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rlille.fr/post/2021-10-05-resilient-r-user/</guid>
      <description>Bonjour à toutes et tous,
R Lille organise un nouveau MeetUp :
Être un•e utilisateur•rice de R résilient•e
   ![](images/2021-12-02.png)  --  [Résumé]
Apprendre R est une excellente idée pour réaliser différentes tâches au travail.
Cependant, même une fois passé·e au-delà de “Bonjour Monde”, vous continuerez régulièrement à avoir des problèmes dans R …
Triste constat ? Non, car vous apprendrez aussi à devenir un·e utilisateur·rice de R résilient·e !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reproducible Computation At Scale In R With {targets}</title>
      <link>https://rlille.fr/post/2021-05-02-reproducible-computation-targets/</link>
      <pubDate>Sun, 02 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rlille.fr/post/2021-05-02-reproducible-computation-targets/</guid>
      <description>Bonjour à toutes et tous,
R Lille organise un nouveau MeetUp sur le thème de la reproductibilité des analyses :
Reproducible Computation at Scale in R with {targets}
   -- --  [Résumé]
L’extension R {targets} (https://docs.ropensci.org/targets/) améliore la reproductibilité, la mise à l’échelle et la maintenabilité des projets de science des données dans des domaines utilisants des méthodes de calcul intensif tels que l’apprentissage automatique, l’analyse de données bayésiennes et la statistique génomique.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>How To Build A Package With The &#34;Rmd First&#34; Method</title>
      <link>https://rlille.fr/post/2021-03-26-rmd-first-method/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rlille.fr/post/2021-03-26-rmd-first-method/</guid>
      <description>Bonjour à toutes et tous,
R Lille organise un nouveau MeetUp sur le thème du développement à partir de Rmarkdown :
How To Build A Package With The “Rmd First” Method
    [Résumé]
Vous savez comment construire un Rmardown, on vous a dit ou vous aimeriez mettre votre travail dans un package R, mais vous pensez que c’est trop de travail ? Vous ne comprenez pas où mettre quoi et quand ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>My Journey To Transparency And Reproducibility</title>
      <link>https://rlille.fr/post/2021-03-26-journey-transparency/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rlille.fr/post/2021-03-26-journey-transparency/</guid>
      <description>Bonjour à toutes et tous,
R Lille organise un nouveau MeetUp sur le thème de la reproductibilité :
My Journey To Transparency And Reproducibility
    [Résumé]
Dans cette présentation, je (Mickaël Canouil, https://m.canouil.fr) vais vous conter mon parcours vers un environnement de travail plus transparent et reproductible. Je vais parler des changements et des améliorations que j’ai mis en œuvre dans mon équipe, détaillant la transition de l’infrastructure utilisée quand je suis arrivé à une infrastructure en utilisant Docker et l’extension R {renv}.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Enseignement &amp; R</title>
      <link>https://rlille.fr/post/2021-02-12-enseignement-r/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rlille.fr/post/2021-02-12-enseignement-r/</guid>
      <description>Bonjour à toutes et tous,
Pour ce premier MeetUp 2021, nous vous proposons une réunion orientée sur l’enseignement et comment R peut y être utilisé.
  Nous avons en tête un moment d’échange sur vos pratiques, méthodes, outils, etc., plutôt en mode discussion que présentation.
Si vous enseignez du R ou que vous utilisez ce langage pour construire vos cours et que vous aimeriez partager/discuter de votre expérience, inscrivez-vous !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#39;flexdashboard&#39; Pour Des Tableaux de Bords (HTML) Interactifs</title>
      <link>https://rlille.fr/post/2020-10-20-flexdasboard/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rlille.fr/post/2020-10-20-flexdasboard/</guid>
      <description>Bonjour à toutes et tous,
R Lille (le groupe des utilisateurs de R) organise son second MeetUp :
‘flexdashboard’ Pour Des Tableaux de Bords (HTML) Interactifs
   ‘flexdashboard’ permet la réalisation de tableau de bords statiques ou dynamiques (‘Shiny’) au moyen d’une structure en grille définie dans un script Rmarkdown.
 Celui-ci est proposé par Daniel Podevin et aura lieu le Vendredi 30 Octobre à 12 h 30 dans l’Amphithéâtre D (aile Ouest) de la Faculté de Médecine de Lille (Pôle Recherche).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#34;Débuter&#34; avec R en Commençant par le Début ...</title>
      <link>https://rlille.fr/post/2020-09-10-debuter-avec-r/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rlille.fr/post/2020-09-10-debuter-avec-r/</guid>
      <description>Bonjour à toutes et tous,
R Lille (le groupe des utilisateurs de R) organise son premier MeetUp :
“Débuter” avec R en Commençant par le Début …
  Celui-ci aura lieu le Mercredi 7 Octobre à 12 h 00 dans l’Amphithéâtre D (aile Ouest) de la Faculté de Médecine de Lille (Pôle Recherche).
Les inscriptions sont par ici : https://www.meetup.com/R-Lille/events/273159362/
Ce MeetUp n’est ouvert qu’à 30 participants.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[REPORTÉ] &#34;Débuter&#34; avec R en Commençant par le Début ...</title>
      <link>https://rlille.fr/post/2020-03-04-debuter-avec-r/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rlille.fr/post/2020-03-04-debuter-avec-r/</guid>
      <description>Bonjour à toutes et tous,
R Lille (le groupe des utilisateurs de R) organise son premier MeetUp :
“Débuter” avec R en Commençant par le Début …
Celui-ci aura lieu le
REPORTÉ Vendredi 27 Mars entre 13 h 00 et 14 h 00
dans
l’Amphithéâtre A (aile Est) de la Faculté de Médecine de Lille (Pôle Recherche)
Les inscriptions sont par ici : https://www.meetup.com/R-Lille/events/269159363/
 Vous souhaitez démarrer avec de bonnes bases ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bienvenue à R Lille</title>
      <link>https://rlille.fr/post/2020-02-07-rlille-welcome/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rlille.fr/post/2020-02-07-rlille-welcome/</guid>
      <description>Bonjour à toutes et tous,
Pour information, depuis très récemment, il existe un groupe des utilisateurs du logiciel/langage R à Lille.
   R Lille
Vous utilisez R pour le travail et/ou le loisir ?
Vous êtes curieux, débutant ou expert en R ?
Vous êtes localisé sur Lille et sa périphérie, ou simplement de passage ?
Et plus important encore, vous avez envie d’échanger sur R et les nombreuses possibilités qu’offre ce logiciel et ses plus de 17 milles extensions ?</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
